Rubio同另一民主黨議員 要求Bezos解釋 與據報參與監控維吾爾人的大華技術的交易

參議院外交委員會主席、來自新澤西州的民主黨參議員鮑勃·梅嫩德茲(Bob Menendez)與國會及行政當局中國委員會(CECC)共同主席、來自佛羅里達州的共和黨參議員馬可·魯比奧( Marco Rubio)星期三(3月10日)共同呼籲亞馬遜(Amazon)首席執行官傑夫·貝索斯(Jeff Bezos)詳細說明他的公司與中國的大華技術股份有限公司的交易。

大華技術據報導研製了人臉識別軟件，用來為中國當局偵測和報告維吾爾穆斯林。兩位議員認為，這家公司助長中國政府對維吾爾人的種族滅絕和其它反人類罪。

兩位參議員寫道：“這些報導極其令人不安，並顯示中國當局針對維吾爾部署的全面監控系統就像我們擔心的那樣惡劣，甚至可能更為惡劣。”他們提到，這種軟件有令人不安的功能，包括就維吾爾人發出實時警報，把具有某種面部特徵的人立即報告給中國安全部隊。

這兩位參議員還對貝索斯在與這家中國公司談判並簽署1千萬美元協議時是否意識到大華被列入美國商務部實體名單以及亞馬遜在決定與踐踏人權的實體終止業務關係時有什麼標準提出了問題。

“雖然從大華購買設備並不違法，但它卻是對你作為亞馬遜首席執行官提出了問題，”梅嫩德斯和魯比奧還說。“如果針對大華的指稱屬實，這將意味著亞馬遜有意忽視了美國政府的指導並從被列入實體名單且參與中國針對維吾爾暴行的公司購買了設備。”

2019年10月，美國政府將大華技術股份限公司以及新疆公安廳等28個中國實體列入商務部實體名單，原因是這些實體參與了對維吾爾和其他穆斯林少數民族的打壓。

在未經美國政府批准的情況下，被列入這份黑名單的機構或公司不得與美國公司交易。

去年4月末，路透社報導說，亞馬遜在新冠病毒疫情期間從被列入美國商務部實體名單的大華購買了熱像儀，交易價值近1千萬美元。這批設備被用於測量在新冠病毒疫情期間堅持工作的員工的體溫。這一消息引起維吾爾活動人士的不滿和美國議員的批評。

亞馬遜當時沒有就從大華購買設備置評，但表示該公司硬件符合國家、州和地方法律，而檢測體溫是為了“支持我們僱員的健康與安全，他們在我們的社區繼續提供著關鍵服務” 。

去年11月，美國視頻監視信息公司IPVM發布了一段視頻報告，表示他們發現浙江人工智能公司大華的一種產品的編碼中有專為維吾爾人制定的術語，說明他們的視頻監控軟件具有針對維吾爾人面孔特徵的人臉識別功能。

今年1月，美國國務卿蓬佩奧在離任前把中國政府針對維吾爾人的鎮壓定性為種族滅絕。拜登政府的新國務卿布林肯已表示認同這一指定。

推

解釋完繼續交易

好似匯豐條友咁9up兩句就可以甩身啦

一堆堆大公司同佢地有交易

大貓佢話明唔係為賺錢, 佢係為香港市民服務所以唯有服從中國法律

阿馬遜都話佢係為人健康而買熱能探測儀, 唔講唔知原來全世界得中國有